流水式集會 軒尼詩道順逆並行

流水式集會 軒尼詩道順逆並行

大批市民昨到維園集會，場內擺放了一尊民主女神像，雕像除戴頭盔及防毒面具，雙手更被鎖上手銬。翁志華攝

【本報訊】香港人，這日又化為洪流，在港島大街上，順流逆流，在大雨下，水雨交融。礙於警方打壓，民間人權陣線將原定遊行改以流水形式進行集會， 一方面有參加者進入維園，一方面又有人排隊步出。早已學會be water的香港人，在同一條幹道上，向左走，向右走，就這樣，軒尼斯道昨日出現順逆人潮並行的奇觀。

相關新聞：警西環屯重兵 見黑衣即查

堅持入維園計人數

集會於昨日下午兩時正式開始，維園的六個足球場很快就被黑衣人逼爆。參加集會人士Winnie於兩時左右到達中央圖書館附近，她也曾想要擠入維園，無奈場內人潮湧湧，於是她決定沿軒尼斯道往金鐘、中環方向前進。她也未知目的地在何處，「可能去遮打花園啩，民陣話好多人去緊遮打吖嘛。」

與Winnie一樣，正向遮打花園前進的陳同學亦曾於港鐵灣仔站出發步行至銅鑼灣，卻因無法擠入維園而決定走回頭路。對於會否因而影響維園集會人數，他表示不擔心：「已經有咁多人係入面，夠人㗎啦。」至於為何要去遮打花園，他說「慣咗」。

但與此同時，在軒尼斯道的另一邊行車道，卻擠滿了面向維園方向的黑衣人，他們幾乎停滯不前，與旁邊面向金鐘方向的順暢人潮成強烈對比。

身處隊尾的梁先生於五時從金鐘站出發，默默隨着東行的人龍前行，他花了近45分鐘，才來到灣仔，但他無視旁邊相反方向的人潮，堅決一定要進入維園，「要計人數吖嘛，我驚毅進制唔識計數」。

■記者陳芷昕

昨午的軒尼詩道，一邊是集會人士向灣仔方向前進，另一邊是排隊入維園。
何柏佳攝

乘港鐵往銅鑼灣站及天后站入維園的人潮不斷，香港站內曾實施人潮管制。
文兆麟攝

相關新聞：醫護撐爆眼女 聲討高永文

有人拿着印有李嘉誠樣貌的旗，並寫上李登廣告被解讀的藏尾詩「因果由國 容港治己」。

有父母帶同小孩參加集會，更為小孩穿上黑衣、戴黑色口罩及頭盔，示意支持抗爭者。

上一則
上一則
輪椅生命鬥士：唔發聲玩完

下一則
下一則
巴黎黃背心聲援香港抗爭

警西環屯重兵 見黑衣即查
醫護撐爆眼女 聲討高永文
年輕人製爆眼Minion轟警講大話
勇武派卸下裝備 做一日和理非
無懼金手指 國泰空姐上街
公開信：下跪不能絕處逢生
抗議港航打壓 50地勤請病假
DSE考生撐罷課：講緊香港將來
派191億 買不到港人良心
阮民安：港人似我打不死
錢志健促地產商發贖罪券
張達明：和理非要為青年豁出去
法政匯思：警選擇性執法
宅男搜集部件 製示威模型
輪椅生命鬥士：唔發聲玩完
巴黎黃背心聲援香港抗爭
親中學生暴力踩場 澳洲議員轟中共操控
警SMS提示非人人收到
水炮車黃竹坑戒備
內地網民夜貼小字報打氣
台「巴哈」網似連登 免翻牆暢所欲言
官媒譏示威者蟑螂 不提維園集會
葵芳人追究警放催淚彈
梁愛詩拒答駐軍殺人權限
促美制裁港府 白宮聯署達標
黃之鋒：市民爭取自決權利
張建宗陳茂波學舌抹黑抗爭
無懼京官林鄭文攻武嚇170萬和理非 堅持初心